支那人：PLTR係反華法西斯公司

作者：李新野
鏈接：
來源：知乎
著作權歸作者所有。 商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。

Palantir （帕浪）沒有什麼神秘的，其核心競爭力就一點——帕浪的老闆 Peter Thiel （彼得弟）膚色夠白、政治過硬、思想足夠法西斯。 美國的政治組成是這樣的：普通美國人裡面，大概有40%是法西斯，想要殺光或者奴役所有中國人、黑人、印第安人的那種。 但是，在美國統治階層的最核心，法西斯分子占到了至少90%。 這個統治階級的最核心，都是由白人，尤其是西北歐的白人所組成。 而且這個最核心的圈子是連猶太人都打不進去的。 想要和這個核心圈子打交道，要滿足兩個條件，缺一不可：血統要足夠純正。 不要說華人了，猶太人都是不可以的。 思想要足夠納粹、足夠法西斯。 只有滿足這兩個條件，才能和這個統治階級的核心圈子打交道。 隨著信息科技的發展，美國統治階級亟需信息科技的支持。 但是他們自己又對高科技一竅不通，所以需要和科技公司合作。 可是，當他們舉目四望，矽谷眾公司之中符合條件的寥寥無幾。 美國政府本來的最佳合作對象，應該是微軟、蘋果、亞馬遜、谷歌、臉書五家科技巨頭。 谷歌、臉書老闆是猶太人，直接就被淘汰了。 微軟、蘋果、亞馬遜雖然老闆是白人，但是他們不是法西斯分子，所以也被淘汰了。 矽谷的科技從業人員中，非猶太白人只佔 1/4 左右，而且矽谷碼農的政治傾向在美國屬於極左，使得符合條件的人更少了。 於是，一個巨大的生態位就被空出來了——在矽谷裡面，只要你膚色夠白、思想夠法西斯、道德底線足夠低，就可以從美國統治階層裡面得到無窮無盡的生意。 而彼得弟的帕浪就是這樣的一個公司。 彼得弟和特朗普一樣，是德國、英國混血，血統夠純正。 出身斯坦福、投行，妥妥的“高級”邪惡白人出身，他本身不懂技術，沒有碼農的那種單純——不像碼農扎克伯格，連作惡都作得那麼單純。 而且彼得弟是矽谷少有的極右翼法西斯分子，使他能贏得統治階級的信任。 所以帕浪到底是做什麼的呢？ 它其實就是一家大數據分析公司。 它分析的數據，就是美國政府給他的全世界每一個人的個人信息——不管你是中國人還是美國人，只要你的手機、電腦用的是蘋果、安卓或者微軟系統，你的一舉一動 ，都會送到帕浪的數據庫裡面。 帕浪分析這些數據做什麼呢？ 比如找出伊拉克、阿富汗每一個稍微對美國有不滿情緒的人加以刺殺；比如找出美國境內每一個沒有記錄在案的拉美印第安人移民，方便移民警察把她們抓起來做子宮切除手術；比如分析 中國人的興趣和思想傾向，精準滲透，培養中國人的崇洋媚外思想。 我做為一個碼農出身的人，從純技術方面看帕浪，自然是覺得沒什麼了不起的。 他們的技術大抵不如穀歌，可能連字節跳動都不足。 但是耐不住它分析的數據厲害呀！ 字節跳動用著世界最先進的技術分析中國人喜歡看什麼無聊視頻和內涵段子，而帕浪用同樣的技術在分析全世界每個人的所思所想、一舉一動。 不要說普通人了，連我也覺得這個公司實在是太高大上了。 不過如果你想去那里工作，我建議你打消這個主意。 首先那裡極度歧視亞裔申請人，曾經被起訴歧視，賠了 170 萬美金。 即使你進去裡面工作，你也只能在其民用部門做底層碼農。 （除非你接觸過中國人的隱私信息，不要跟我說什麼“我就在帕浪工作沒有歧視”，看到類似評論直接刪除。）而且，美國人都知道美國那一小撮統治階級核心是 法西斯種族滅絕反人類分子，所以你如果有帕浪的工作經驗，以後要找工作可能會有問題。 在矽谷很多有良知的人，看到你簡歷裡面有帕浪，就會覺得你這個人道德水平有問題，直接把你刷掉。 所以我建議你，就算只是為了自己的前途，也不要去那家公司工作。 其實我去年手賤申請了帕浪的工作，等到和招聘小白妹打電話的時候又反悔了——因為實在不想去出賣自己的靈魂。 於是在小白妹問我想要找什麼樣的工作的時候，我說：“我下一個工作，想要在一個能為社會做貢獻的公司。” 小白妹聽到我這句話，覺得 我是來砸場的，就直接把我刷了。 。 。

反共概念股